# Jira Task Manager
## Описание

Создает описание задач для сборки. Основана на NodeJS - [ссылка на скачивание](https://nodejs.org/en)

Проходится по заданному проекту и версии, берет все задачи со статусом "RESOLVED" и пытается сформировать описание:
Для задач смотрит поля "changelog", "Комментарий для технических писателей", потом ищёт описание первого коммита в комментариях.
Для багов смотрит поля "changelog", а потом ищёт описание первого коммита в комментариях.

Если описание не будет найдено задача будет добавлена без описания.

## Подготовка сертификата

Чтобы преобразовать корпоративный сертификат .p12 в файлы .key и .pem необходимые для работы бота требуется выполнить следующие команды:
```
openssl pkcs12 -in yourname.p12 -out yourname.key -nocerts -nodes
openssl pkcs12 -in yourname.p12 -out yourname.pem -clcerts -nokeys
```
Может выдавать ошибку, если не получается ввести пароль. Можно воспользоваться расширенной конструкцией с указанием пароля.
```
openssl pkcs12 -in yourname.p12 -out yourname.key -nocerts -nodes -pass pass:somepassword
openssl pkcs12 -in yourname.p12 -out yourname.pem -clcerts -nokeys -pass pass:somepassword
```
## Настройте файл config.json
Файл лежит в корне проекта [тут](config.json)

Пример заполнения:
```
{
  "port" : "3000",
  "certKey" : "C:\\keys\\yourname.key",
  "certPem" : "C:\\keys\\yourname.pem",
  "description" : {
    "title" : "Описание для сборки",
    "title_format" : "*Описание для сборки*",
    "tasks" : "Описание:",
    "tasks_format" : "*Описание:*",
    "bugs" : "Тестирование:",
    "bugs_format" : "*Тестирование*",
    "code_review" : "Code Review:",
    "code_review_format" : "*Code Review:*"
  }
}
```
Поля с "_format" формируют конечное описание, в них можно добавлять различные модификации стилей установленные в Jira.
Пример:
```
"tasks" : "Задачи:",
"tasks_format" : "*{color:#00875a}Задачи{color}*",
```
После обновления полей нужен перезапуск.
## Запуск
```
npm i
npm start
```
По умолчанию сервер запуститься по адресу [http://localhost:3000/](http://localhost:3000/)

Запуск на других портах возможен с заменой параметра - 
  "port".

## Доп информация
Описание составляется с задач с тегом "RESOLVED", если для текущей версии найдены незакрытые задачи, то добавится в описание предупреждение - "Найдено %n незакрытых задач!"